\documentclass[]{article}
\usepackage[spanish.mexico]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackageB.\\{lmodern}
\usepackage[a4paper]{geometry}

%\usepackage{natbib}
\usepackage{cite}


%Grafico de barras
\usepackage{pgfplots}

%Graficos e imagenes
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

%circuitos
\usepackage{tikz}
\usepackage[american voltages, american currents,siunitx]{circuitikz}

%Plotting

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{width=10cm,compat=1.9} 


%\title{Proyecto de Optimización de Energía}
%\author{Pablo Vivar Colina}
%\date{Mayo 2018}

%agregar portada

\begin{document}
	
	\input{portada.tex} 
	

	%\maketitle
	
	%\tableofcontents  % Write out the Table of Contents
	
	%\listoffigures  % Write out the List of Figures
	
%	Manual de Prácticas
%	Microprocesadores
%	División: Ingeniería Eléctrica
%	Departamento: Ingeniería Electrónica
%	Interrupciones SysTicK y GPIOs
%	N.° de práctica: 11
%	o practica 10
%	Nombre completo del alumno
%	Firma
%	nombre
%	N.° de brigada:
%	Fecha de elaboración
%	Grupo:Manual de Prácticas
%	Microprocesadores
%	División: Ingeniería Eléctrica
%	Departamento: Ingeniería Electrónica
%	1. Seguridad en la Ejecución
%	Peligro o fuente de energía Riesgo asociado
%	1 Manejo de Corriente Alterna Electrochoque
%	2 Manejo de corriente Continua Daño al equipo
	2. Objetivos de aprendizaje.
	El alumno aplicará la técnica de ejecución de módulos o subrutinas de alta prioridad,
	síncrona (SysTick) o asíncrona (GPIOs) empleando Interrupciones en el Nucleo ARM.
	3.
	Material y equipo.
	Tarjeta de desarrollo y ambiente IDE CCS.
	1 Encoder Rotativo (En tarjeta o el dispositivo simple), resistencias de 1KOhm,
	capacitores de 100nF/0.1uF (Nomenclatura 104).
	Leds, Resistencias.
	4. Actividad previa.
	En un Microcontrolador, Microprocesador, ¿en qué consisten la técnica de Polling
	(encuesta) y la técnica de interrupción?
	¿Qué es un vector de Interrupción, una ISR, y la bandera de Interrupción?
	Describa las características del Código Gray,
	¿Cómo funciona un encoder y cuál es su conexión eléctrica?
	¿Cómo se detecta el sentido de giro en un encoder?
	Escriba las líneas de código con sus correspondientes comentarios, en un archivo fuente
	para configurar el bit 0 del Puerto N de la tarjeta TIVA como salida, y el bit 0 del puerto M
	como entrada. Alambre un Push-button normalmente abierto a esta entrada, para que
	cuando lo presione, entregue un ‘1’ lógico. En consecuencia configure la entrada para que
	esta acción se lea como un ‘1’ en la terminal PM0.5. Desarrollo.
	Uso del Timer SysTick por Polling:
	a) Los registros SysTick Control and Status Register (STCTL), SysTick Reload
	Value Register (STRELOAD) controlan toda la configuración de este Timer.
	Identifique el nombre de estos registros en el archivo de cabecera tm4c1294ncpdt.h
	Configure de los registros del SysTick para Modo continuo (Multi-shooting), sin
	interrupciones y con fuente de reloj PIOSC/4.
	Considerando que el SysClk = PIOSC = 16MHz, calcule la carga del registro
	LOAD (N incrementos del contador) para que produzca una cuenta de 1 ms y otra
	de 500 ms.
	Habilite la interrupción del SysTick y en la ISR correspondiente cambien el estado
	lógico del bit PN0. Pruebe ambos valores de carga observando el estado del PN0 en
	el osciloscopio.
	Uso del Timer SysTick por Interrupción:
	b) Habilite en el registro de control del SysTick las Interrupciones. Esta interrupción
	pasa directamente al NVIC, sin activar registros “Mask” por lo que es una
	interrupción no mascarable, es decir, que siempre las gestiona el NVIC cuando se
	activan desde el periférico.
	c) En la ISR del SysTick, use una variable para llevar la cuenta del número de veces
	que esta ISR se ejecuta.
	Uso del Encoder por Interrupción
	d) Conecte el Encoder ahora en el Puerto M (Pines M1 y M0), configure como
	entrada y dependiendo del hardware, configure o no resistencias de Pull up/down.
	Agregue los capacitores como antirebote para las líneas del encoder.
	Habilite la Interrupción de los pines M0 y M1 en el registro Interrupt Mask (IM).
	Habilite la gestión de interrupciones del Puerto M en el NVIC, identificando en
	cuál registro de habilitación NVIC_ENx se ubica el bit de la interrupción del
	Puerto M; el número de Interrupción del puerto M es el número:_________
	Configure la generación de interrupción en transiciones de ambos niveles (Edges).
	En la ISR del puerto M, use una variable para llevar la cuenta del número de
	transiciones que ocurren en las líneas del encoder. Al mismo tiempo, escriba unarutina que determine el sentido de giro del encoder; considere el estado anterior y el
	estado actual.
	6.
	Cuestionario.
	a) ¿De qué forma se limpia la bandera de ocurrencia de interrupción para el SysTick?
	b) ¿Cuál es la instrucción en ensamblador para habilitar y cual es para deshabilitar
	todas las Interrupciones?
	c) ¿En qué registros se puede monitorizar una bandera del estado de un evento que
	puede disparar una Interrupción?
	d) ¿En qué registros se habilita una interrupción Raw para su manejo por el NVIC?
	e) ¿En qué registros se puede monitorizar una bandera del estado de una interrupción
	que se pasa al NVIC?
	f) ¿En qué registros se limpian las banderas indicadoras de la ocurrencia de
	Interrupción para?
	7. Conclusiones.
	De cada estudiante y de carácter obligatorio en el informe correspondiente.
	8. Bibliografía

	\section{Seguridad en la Ejecución} 
	Peligro o fuente de energía Riesgo asociado
	
	\begin{itemize}
		\item Manejo de Corriente Alterna Electrochoque
		\item Manejo de corriente Continua Daño al equipo 
	\end{itemize}
	
   \section{Objetivos de aprendizaje}
	
	\begin{itemize}
		\item El alumno aprenderá a realizar ciclos condicionales empleando lenguaje ensamblador.
		\item Diseñará la estructura de un programa que resuelva la implementación de un algoritmo
		iterativo como el cálculo de los primeros elementos de la serie de fibonacci.
		 
	\end{itemize}
	\section{Material y equipo}
	Tarjeta de desarrollo y CCS
	 IDE.
	 
	\section{Actividad de investigación}
	 
	Examine el comportamiento de los siguientes segmentos de código. Identifique el
	resultado de las instrucciones ADD(S) y el estado de las banderas C,Z,N del APSR.\\
	
	\begin{verbatim}
	main
	LOOP1
	.global main
	.text
	MOVW R0, #0xFFFF
	; carga solo 16 bits lsb
	MOVW R1, #0x1
	; carga solo 16 bits lsb
	ADD R0, R1
	; R0 = 0xFFFF + 0x1, no afecta banderas
	MOVW R0, #0xFFFF
	;
	ADDS R0, R1
	; R0 = 0xFFFF + 0x1, si afecta banderas
	ADDS R2, R1, #-1
	; suma con signo, destino especificado
	MOVW R1, #5
	MOVW R2, #0x0
	ADD R2, #10
	SUBS R1, #1
	; subs afecta banderas
	BNE LOOP1 ;"Branch if Not Equal" va a LOOP1 si la instrucción anterior no resulta 0
	MOVW R2, #0XABCD
	MOVT R2, #0X1234
	B main ; carga un Registro con 32 Bits R2 = 0x1234ABCDb)
	
	\end{verbatim}
	 
	 a) En un programa, ¿qué hace la siguiente instrucción?: B etiqueta1\\
	
	b) Las instrucciones derivadas de B tienen un sufijo, que es una condición que se debe
	cumplir para realizar la instrucción B. Explique las siguientes sintaxis de la
	instrucción B con los diferentes sufijos.
	

	\begin{table}[h!]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline
		
		Sufijo/cond & 	B{cond} etiqueta & 	BX{cond} Rm \\ \hline
		EQ             &     &      \\ \hline
		NE             &     &     \\ \hline
		CS or HS       &     &      \\ \hline
		CC or LO       &     &      \\ \hline
		MI             &     &       \\ \hline
		PL             &     &       \\ \hline
	\end{tabular}
	%\caption{Características de los transformadores}
	%\label{transformadores}
\end{table}

	d) Explique la operación que realizan las siguientes instrucciones.
	
		\begin{table}[h!]
		\centering
		\begin{tabular}{|c|c|}
			\hline
			
			
			CBNZ Rn, etiqueta & 	CBZ Rn, etiqueta  \\ \hline
		 & 	  \\ \hline
		
		\end{tabular}
		%\caption{Características de los transformadores}
		%\label{transformadores}
	\end{table}
	
	
	e) Explique la función del siguiente segmento de código, después con un diagrama de
	flujo ilustre la secuencia de pasos realizada.
	
	
	
	\begin{verbatim}
	        MOV R3, #0x64   ;comentarios
	        B Test
	Loop    .               ;aquí hace cualquier otra operación
	        .
	        .
	        SUB R3, R3, #1
	Test    BNE Loop
	\end{verbatim}
	
	\section{Desarrollo}
	
	Escriba y depure un programa que:
	1) Emplee ciclos, para llenar un arreglo (memoria reservada en RAM) de 100
	localidades de 1 Byte con la secuencia 0,1,2,...,99.
	2) En otro ciclo, se realiza la suma (acumulada) de todos los valores de esta lista y la
	suma parcial se almacena en otra sección de datos.
	
	\begin{figure}[h!]
		\includegraphics[width=1\linewidth]{actividadPreviaPrac4}
	\end{figure}

	Para auxiliarse en el direccionamiento de la memoria, defina dos variables donde
	en una guarde la dirección inicio y en otra la dirección final de cada lista.Utilice las instrucciones de carga LDR y almacenamiento STR. Puede auxiliarse de la
	siguiente plantilla. Agregue las etiquetas y saltos condicionales necesarios.
	
	\begin{verbatim}
	
    N    .equ    100
	                            ; variables no inicializadas
         .bss    lista, N       ; reserva 100 localidades de 8 bits para lista             
         .bss    data, N        ; reserva 100 localidades de 8 bits para data
         
	     .global main
	     .text                  ; programa principal
	                            ; estos punteros son constantes colocados en ROM
    ptLista .field   lista, 32  ; ptXXXX = dirección de 32 bits
    ptData .field    data, 32
	
    main:                       ; inicio del programa
          LDR   R4, ptLista    ; R4 apunta a inicio de lista
	
    ; Llenar las 100 localidades de 'lista' con la secuencia 0-99
    ; usar R2 como la fuente del dato a guardar
    ; escribir su código aqui
	
          STR  R2, [R4]        ; guarda R2 en dirección apuntada por R4
    ;__________________________________________________________________
    ;sumas parciales
           LDR R3, ptData   	; R3 apunta a inicio de data
           STR R2, [R3]         ; guarda R2 en dirección apuntada por R3

    ; LLenar las 100 localidades de ‘data’ con la suma parcial de las localidades
    ; usar R2 como la fuente del dato a guardar
    ; escribir su código aqui
	
stop B stop
	
	
	\end{verbatim}
	
	
	2) Escriba un programa para escribir en 10 localidades en RAM la serie de Fibonacci.
	La serie es 0, 1, 1, 2, 3, 5, 8, 13... Asuma los primeros dos números de la serie: 0,1;
	calcule el resto.
	6.
	
	\section{Cuestionario}
	
	¿Para qué sirve la directiva .equ?
	¿De qué tipo debe ser una instrucción aritmética, para que tenga efecto en las banderas
	de condición de programa?
	¿Qué instrucciones de salto condicional se puede emplear para realizar ciclos?
	Presente en lenguaje ensamblador, la estructura de los ciclos de control: while-do, do-
	while, if A<B else, if A>B else, if A= = 0 else.
	7.
	8.
	
	\section{Conclusiones}
	
	De cada estudiante y de carácter obligatorio en el informe correspondiente.
	
	\section{Bibliografía}
	

	\bibliographystyle{plain}
    \bibliography{Referencias}
    


	
	
\end{document}

